# Домашнее задание к занятию "4.3. Языки разметки JSON и YAML"

## Обязательная задача 1
Мы выгрузили JSON, который получили через API запрос к нашему сервису:
```
    { "info" : "Sample JSON output from our service\t",
        "elements" :[
            { "name" : "first",
            "type" : "server",
            "ip" : 7175 
            }
            { "name" : "second",
            "type" : "proxy",
            "ip : 71.78.22.43
            }
        ]
    }
```
  Нужно найти и исправить все ошибки, которые допускает наш сервис

```
{
    "info": "Sample JSON output from our service\t",
    "elements": [{
            "name": "first",
            "type": "server",
            "ip": 7175
        }, {
            "name": "second",
            "type": "proxy",
            "ip": "71.78.22.43"
    }]
}
```

## Обязательная задача 2
В прошлый рабочий день мы создавали скрипт, позволяющий опрашивать веб-сервисы и получать их IP. К уже реализованному функционалу нам нужно добавить возможность записи JSON и YAML файлов, описывающих наши сервисы. Формат записи JSON по одному сервису: `{ "имя сервиса" : "его IP"}`. Формат записи YAML по одному сервису: `- имя сервиса: его IP`. Если в момент исполнения скрипта меняется IP у сервиса - он должен так же поменяться в yml и json файле.

### Ваш скрипт:
```python
#!/usr/bin/env python3
import socket, json, os, yaml, argparse

parser = argparse.ArgumentParser()
parser.add_argument("-type", 
                    default="json",
                    type=str,
                    choices=['json','yaml'],
                    help="JSON or YAML")

args = parser.parse_args()

load_dict = ""
list_path = f'{os.path.dirname(os.path.realpath(__file__))}\list.{args.type}'
services = ['drive.google.com',
            'mail.google.com',
            'google.com']
services_list = []

if os.path.exists(list_path):
    load_dict = {}

    with open(list_path) as _file:
        load_list = json.load(_file) if args.type == 'json' else yaml.safe_load(_file)

    for i in load_list:
        load_dict.update(i)

for s in services:
    h = {}
    h[s] = socket.gethostbyname(s)
    services_list.append(h)

    if load_dict:
        if load_dict[s] != h[s]:
            print(f'[ERROR] {s} IP mismatch: {load_dict[s]} {h[s]}')
        else:
            print(f'{s} {h[s]}')    
    else:
        print(f'{s} {h[s]}')


with open(list_path, 'w') as outfile:
    json.dump(services_list, outfile) if args.type == 'json' else yaml.dump(services_list, outfile)
```

### Вывод скрипта при запуске при тестировании:
```
drive.google.com 142.251.1.194
mail.google.com 74.125.131.17
google.com 64.233.162.113
```

### json-файл(ы), который(е) записал ваш скрипт:
```json
[{"drive.google.com": "142.251.1.194"}, {"mail.google.com": "74.125.131.17"}, {"google.com": "64.233.162.113"}]
```

### yml-файл(ы), который(е) записал ваш скрипт:
```yaml
- drive.google.com: 142.251.1.194
- mail.google.com: 74.125.131.17
- google.com: 64.233.162.113
```

## Дополнительное задание (со звездочкой*) - необязательно к выполнению

Так как команды в нашей компании никак не могут прийти к единому мнению о том, какой формат разметки данных использовать: JSON или YAML, нам нужно реализовать парсер из одного формата в другой. Он должен уметь:
   * Принимать на вход имя файла
   * Проверять формат исходного файла. Если файл не json или yml - скрипт должен остановить свою работу
   * Распознавать какой формат данных в файле. Считается, что файлы *.json и *.yml могут быть перепутаны
   * Перекодировать данные из исходного формата во второй доступный (из JSON в YAML, из YAML в JSON)
   * При обнаружении ошибки в исходном файле - указать в стандартном выводе строку с ошибкой синтаксиса и её номер
   * Полученный файл должен иметь имя исходного файла, разница в наименовании обеспечивается разницей расширения файлов

### Ваш скрипт:
```python
???
```

### Пример работы скрипта:
???